%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Cleese Assignment (For Students)
% LaTeX Template
% Version 2.0 (27/5/2018)
%
% This template originates from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Author:
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[10pt]{article}
\input{activite.sty} % Include the file specifying the document structure and custom commands
% \usepackage{activite}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ASSIGNMENT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

% Required
\newcommand{\assignmentQuestionName}{Exercice} % The word to be used as a prefix to question numbers; example alternatives: Problem, Exercise
\newcommand{\assignmentClass}{Physique Chimie -} % Course/class
\newcommand{\assignmentTitle}{Remise à niveau} % Assignment title or name
\newcommand{\assignmentAuthorName}{Mme Cercy} 
% \newcommand{\assignmentAuthorName}{Chapitre Y} 

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	VARIABLES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\titreActivite}{Remise à niveau} % titre de l'activité
\newcommand{\objectif}{ 	
	
	\begin{itemize}
		\item Se réapproprier les bases de la physique chimie 
		(Grandeur physique, écriture scientifique; Calcul littéral \& équations;
		Conversions; Analyse dimensionnelle, mesure et précision)
	\end{itemize}
}


\newcommand{\notascienc}{
	\begin{question}
		\questiontext{
			\centering
			\textbf{Exprimer} les valeurs suivantes en notation scientifique
		}
		\subquestion{$68$ km = \dotfill}
		\subquestion{$7894 $ hg = \dotfill}
		\subquestion{$0.000845$ kg = \dotfill}
		\subquestion{$1.00015 $ m= \dotfill}
		\subquestion{$35 × 10^7 $ g = \dotfill}
		\subquestion{$0.0008 × 10^9$ s = \dotfill}
	\end{question}
}

\newcommand{\convers}{
	\begin{question}
		\questiontext{
			\textbf{Convertir} les valeurs suivantes.
		}
		\subquestion{15 mètre en kilomètre}
		\subquestion{0.17 kilomètre en mètre}
		\subquestion{8 mètre cube en cm cube}
		\subquestion{10 Litre en décimètre cube}
		\subquestion{0.5 décimètre cube en m cube}
		\subquestion{30 Litre en mètre cube}
		\subquestion{1 tonnes en kilo}
		\subquestion{3 heures en secondes}
		\subquestion{20 millions de nanomètres en mètres}
	\end{question}
}

\newcommand{\chiffresign}{
	\begin{question}
		\questiontext{
			\textbf{Exprimer} le résultat des opérations suivantes
			avec le bon nombre de chiffres significatifs
		}
		\subquestion{$10.0 × 10^2 + 650$ = \dotfill}
		\subquestion{$15.0 + 0.81$ = \dotfill}
		\subquestion{$30.0 + 0.004$ = \dotfill}
		\subquestion{$35.45 × 12.2$ = \dotfill}
		\subquestion{$720/6$ = \dotfill}
		\subquestion{$96.4 × 7$ = \dotfill}
		\subquestion{$1000.0  + (1.27 × 2.000)$ = \dotfill}
		\subquestion{$3.4 × 7 + 0.005$ = \dotfill}
	\end{question}

}

\newcommand{\analydim}{
	\begin{question}
		\questiontext{
			\textbf{Déterminer} la grandeur physique de la valeur à
			gauche de chaque équation à l'aide de l'analyse dimensionnelle.
		}

		\textit{	Attention à bien faire les questions dans l'ordre}

		\begin{minipage}[c]{0.45\textwidth}
			\subquestion{\textit{Surface d'un rectangle = largeur × longueur}}
		\end{minipage}
		\hspace{10pt}
		\begin{minipage}[c]{0.45\textwidth}
			\subquestion{$vitesse = \displaystyle\frac{distance}{temps}$}
		\end{minipage}

		\begin{minipage}[c]{0.45\textwidth}
			\subquestion{$acc\acute el\acute eration = \displaystyle\frac{vitesse}{temps} $}
		\end{minipage}
		\hspace{10pt}
		\begin{minipage}[c]{0.45\textwidth}
			\subquestion{$Force = Masse × acc\acute el\acute eration$}
		\end{minipage}

		\begin{minipage}[c]{0.45\textwidth}
			\subquestion{$Pression = \displaystyle\frac{Force}{Surface}$}
		\end{minipage}
		\hspace{ 10pt}
		\begin{minipage}[c]{0.45\textwidth}
			\subquestion{$\acute Energie_{cin\acute etique} = \frac{1}{2} × masse × vitesse^2 $}
		\end{minipage}

		% \subquestion{$Puissance=\displaystyle\frac{\acute Energie}{temps}$}
	\end{question}
}

\newcommand{\equat}{ 
	\begin{question}
		\questiontext{
			\textbf{Donner l'expression littérale} de la valeur demandé dans les exemples suivants. 
		}
		\subquestion{Déterminer t dans $v=\displaystyle\frac{d}{t}$}
		\subquestion{Déterminer d dans $v=\displaystyle\frac{d}{t}$}
		\subquestion{Déterminer T dans $P × V = n × R × T$}
		\subquestion{Déterminer a puis b puis c puis d dans 
		$$\displaystyle\frac{a}{b} = \displaystyle\frac{c}{d}$$}

	\end{question}
}

\newcommand{\pbun}{
	\textbf{\textit{Problème 1}}


On lance un caillou dans l'eau d'un lac.
Le son du choc se propage dans l'eau,
mais aussi dans l'air.

\textbf{Déterminer} la durée mise par l'onde sonore
pour atteindre la rive opposée située à
d= 154 m dans chacun des deux milieux.

Données : \begin{itemize}
	\item Célérité du son dans l'air : vair​= 340 m⋅s-1 ;

	\item Célérité du son dans l'eau : veau​= 1 500 m⋅s-1.
\end{itemize}
}

\newcommand{\enigme}{ 
	\textbf{\textit{Énigme}} --- Très difficile

\begin{list}{$\bullet$}{}
	\item 100 prisonniers sont enfermés dans une prison.
	      Chaque prisonnier est seul dans sa cellule sans fenêtre et n’a
	      aucun moyen de communiquer avec les autres ni de savoir ce qu’il
	      se passe en dehors de la cellule.
	\item Le directeur de la prison lance un jeu pour faire de la place afin
	      de faire des travaux de rénovation. Si les prisonniers gagnent, ils
	      seront libérés.
	\item Le principe du jeu est le suivant. Chaque jour, un gardien fera venir
	      l’un des prisonniers choisi aléatoirement dans une salle. Un même prisonnier
	      peut venir plusieurs fois, même à la suite. C’est le hasard qui décide qui est
	      désigné chaque jour. A l’intérieur, il n’y a qu’une ampoule et un interrupteur
	      permettant de l’allumer et de l’éteindre. Le prisonnier est libre d’allumer,
	      d’éteindre ou de ne rien faire. Il ne peut rien faire d’autre dans cette salle
	      et ne peut pas toucher l’ampoule. Seuls les prisonniers peuvent appuyer sur
	      l’interrupteur, le gardien n’a pas le droit d’y toucher. Au début du jeu,
	      l’ampoule est éteinte et les prisonniers le savent.

	\item Pour gagner le jeu, l’un des prisonniers doit pouvoir dire
	      “tous les prisonniers (les 100) sont passés au moins une fois dans cette salle”
	      et que ça soit vrai.

	\item Juste avant de débuter ce jeu,
	      les 100 prisonniers ont le droit exceptionnellement de discuter
	      ensemble autant qu'ils veulent afin d’établir une stratégie.
	      Ce sera la seule fois. Ils ne pourront plus communiquer après autrement
	      qu’avec cette ampoule.
\end{list}
}

\newcommand{\pbdeux}{ 
	\textbf{\textit{Problème 2}} --- Difficile, travail à faire à plusieurs si autorisation

	On a réalisé 10 mesures d'une température T, déterminer $σ$, déterminer $U(T)$

	sachant que: $\sigma = \sqrt{\frac{1}{10}\sum_{i=1}^n T_i^2 - \overline{T}^2}$

	où $\sum_{i=1}^10$ signifie la somme pour i variant de 1 à 10.

	où $T_i$ est la i-ème mesure de T

	où $\overline{T}$ est la moyenne des mesures de T

	\vspace{5pt}
	\begin{adjustbox}{max width=\columnwidth}
		\begin{tabular}{@{}c|ccccccccccc@{}} \toprule
			i                      & 1     & 2     & 3     & 4    & 5    & 6    & 7    & 8    & 9   & 10   \\
			Mesures de $T_i$ en C° & 10.00 & 10.10 & 10.15 & 9.95 & 9.95 & 9.90 & 10.3 & 9.75 & 9.7 & 10.2 \\ \midrule
		\end{tabular}
	\end{adjustbox}
}

\newcommand{\pbtrois}{
		\textbf{\textit{Problème 3}}
	Calculer t à l'aide de la formule suivante :
	$$a_c =  \displaystyle\frac{4\pi^2r}{t^2}\,\!$$
	où $a_c = 10 m.s^{-1}$ est une accélération.

	où $r=15mm$
}
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------
\date{}
\title{\titreActivite}
\maketitle % Print the title page

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	QUESTION 1
%----------------------------------------------------------------------------------------

% \begin{minipage}[c]{0.75\textwidth}
% \centering 

% \begin{center}

\underline{\textbf{Objectif}} :
\vspace{2pt}
\objectif

\assignmentSection{Votre travail}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Pour les exercices suivants vous aurez besoin de:
\begin{itemize}
	\item \textbf{lire} les fiches méthodes distribués \textbf{au fur et à mesure} .
	\item \textbf{Rédiger correctement vos réponses} (justification si nécessaire)
	      sur votre cahier ou une feuille de votre porte vue.
\end{itemize}



\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
	% \centering
	\notascienc
\end{minipage}
\hspace{30pt}
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
	% \centering
	\convers
\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
	\chiffresign
\end{minipage}
\hspace{30pt}
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
	\equat
\end{minipage}


\analydim

\clearpage

\begin{center}
	\textbf{	Il faut commencer à réfléchir aux problèmes par soi même,
		puis quand on a une solution on peut se répartir le travail en groupe (si autorisation).}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\pbun


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{15pt}
\pbdeux

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{15pt}
\pbtrois

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{15pt}
\enigme



\end{document}
